[
    {
        "question" : "Розселення трипільської культури на території України відбулося",
        "options": "IV - середина III тис. до н.е,VII - V тис. до н. е,VIII - VI ст. до н. е,IV - VI ст.",
        "answer": "IV - середина III тис. до н.е"
    },
    {
        "question" : "Велика грецька колонізація відбулася",
        "options": "VIII - VI ст. до н. е,III ст. до н. е,IV - VI ст.,V - VII ст.",
        "answer": "VIII - VI ст. до н. е"
    },
    {
        "question" : "Велике переселення народів тривало у межах",
        "options": "IV - VI ст.,907 - 944 рр.,V - VII ст.,III ст. до н. е",
        "answer": "IV - VI ст."
    },
    {
        "question" : "Велике розселення слов'ян розпочалося",
        "options": "IV - VI ст.,907 - 944 рр.,V - VII ст.,III ст. до н. е",
        "answer": "V - VII ст."
    },
    {
        "question" : "Коли князь Аскольд пішов на Константинополь та уклав перший відомий договір Русі з Візантією?",
        "options": "852 р.,860 р.,988 р.,911 р.",
        "answer": "860 р."
    },
    {
        "question" : "Походи київських князів на Константинополь були у",
        "options": "860 - 882 рр.,907 911 941 944 рр.,1019 - 1054 рр.",
        "answer": "907 911 941 944 рр."
    },
    {
        "question" : "Коли відбулося об'єднання північних та південних руських земель Олегом?",
        "options": "860 р.,882 р.,988 р., 998 р.",
        "answer": "882 р."
    },
    {
        "question" : "У якому році запровадили християнство?",
        "options": "882 р.,898 р., 988 р.,990 р.",
        "answer": "988 р."
    },
    {
        "question" : "Період князювання Ярослава Мудрого",
        "options": "912 - 945 рр.,945 - 964 рр.,980 - 1015 рр.,1019 - 1054 рр.",
        "answer": "1019 - 1054 рр."
    },
    {
        "question" : "Розгром печенігів князем Ярославом Мудрим відбувся у",
        "options": "970 р.,989 р.,1019 р.,1036 р.",
        "answer": "1036 р."
    },
    {
        "question" : "Остромирове Євангеліє створювалось",
        "options": "1056 - 1057 рр.,1019 - 1054 рр.,1238 - 1264 рр.,1113 - 1125 рр.",
        "answer": "1056 - 1057 рр."
    },
    {
        "question" : "Любецький з'їзд (снем) князів відбувся",
        "options": "1097 р.,1087 р.,1113р.,1187 р.",
        "answer": "1097 р."
    },
    {
        "question" : "Укладення «Повісті минулих літ» та початок правління Володимира Мономаха в Києві",
        "options": "1097 р.,1113 р.,1187 р.,1199 р.",
        "answer": "1113 р."
    },
    {
        "question" : "Перша згадка назви «Україна» в писемних джерелах, створення «Слова о полку Ігоревім»",
        "options": "1097 р.,1113 р.,1187 р.,1199 р.",
        "answer": "1187 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Галицько-Волинської держави",
        "options": "1097 р.,1113 р.,1187 р.,1199 р.",
        "answer": "1199 р."
    },
    {
        "question" : "Битва на р. Калка",
        "options": "1223 р.,1240 р.,1362 р.,1385 р.",
        "answer": "1223 р."
    },
    {
        "question" : "Правління галицько-волинського князя Данила Романовича (Галицького)",
        "options": "1153 - 1187 рр.,1199 - 1205 рр.,1238 - 1264 рр.,1301 - 1308 рр.",
        "answer": "1238 - 1264 рр."
    },
    {
        "question" : "Захоплення Києва монголами",
        "options": "1223 р.,1240 р.,1362 р.,1385 р.",
        "answer": "1240 р."
    },
    {
        "question" : "Битва на р. Сині Води",
        "options": "1223 р.,1240 р.,1362 р.,1385 р.",
        "answer": "1362 р."
    },
    {
        "question" : "Укладення Кревської унії",
        "options": "1223 р.,1240 р.,1362 р.,1385 р.",
        "answer": "1385 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Кримського ханства",
        "options": "40-і роки ХV ст.,1199 - 1205 рр.,1238 - 1264 рр.,1301 - 1308 рр.",
        "answer": "40-і роки ХV ст."
    },
    {
        "question" : "Визнання Кримським ханством васальної залежності від Османської імперії",
        "options": "1240 р.,1362 р.,1385 р.,1478 р.",
        "answer": "1478 р."
    },
    {
        "question" : "Перша згадка про українських козаків у писемних джерелах",
        "options": "40-і роки ХV ст.,1478 р.,1489 р.,1514 р.",
        "answer": "1489 р."
    },
    {
        "question" : "Битва під Оршею - розгром московських військ литовськими під керівництвом князя К. Острозького",
        "options": "1478 р.,1489 р.,1514 р.,1556 р.",
        "answer": "1514 р."
    },
    {
        "question" : "Створення Пересопницького Євангелія",
        "options": "1556 - 1561 рр.,1620 - 1630 рр.,1637 - 1638 рр.,1702 - 1704 рр.",
        "answer": "1556 - 1561 рр."
    },
    {
        "question" : "Заснування князем Д. Вишневецьким на о. Мала Хортиця першої відомої Січі",
        "options": "1514 р.,1556 р.,1569 р.,1586 р.",
        "answer": "1556 р."
    },
    {
        "question" : "Люблінська унія. Утворення Речі Посполитої",
        "options": "1556 р.,1569 р.,1586 р.,1596 р.",
        "answer": "1569 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення першої братської школи (слов'яно-греко-латинської) школи у Львові",
        "options": "1556 р.,1569 р.,1586 р.,1596 р.",
        "answer": "1586 р."
    },
    {
        "question" : "Козацькі повстання під проводом К. Косинськкого та С. Наливайка",
        "options": "1560 рр.,1570 рр.,1580 рр.,1590 рр.",
        "answer": "1590 рр."
    },
    {
        "question" : "Берестейська церковна унія. Утворення греко-католицької церкви",
        "options": "1569 р.,1596 р.,1586 р.,1556 р.",
        "answer": "1596 р."
    },
    {
        "question" : "Похід козаків під проводом гетьмана П. Конашевича-Сагайдачного на Москву",
        "options": "1596 р.,1586 р.,1618 р.,1620 р.",
        "answer": "1618 р."
    },
    {
        "question" : "Чим прославилися перші десятиліття XVII ст. ?",
        "options": "«доба героїчних походів козацтва» (морські походи козацтва),відновлення церковної православної ієрархії,козацькі повстання під проводом К. Косинського та С. Наливайка,повтання під проводом П. Павлюка Я. Острянина та Д. Гуні",
        "answer": "«доба героїчних походів козацтва» (морські походи козацтва)"
    },
    {
        "question" : "Відновлення церковної православної ієрархії відбулося",
        "options": "1620 р.,1621 р.,1625 р.,1632 р.",
        "answer": "1620 р."
    },
    {
        "question" : "Хотинська битва",
        "options": "1620 р.,1621 р.,1625 р.,1632 р.",
        "answer": "1621 р."
    },
    {
        "question" : "Які події відбувалися у 1620 - 1630 рр. ?",
        "options": "козацькі повстання,відновлення церковної православної ієрархії,пункти для заспокоєння руського народу,похід козаків під проводом гетьмана П. Коношевича-Сагайдачного на Москву",
        "answer": "козацькі повстання"
    },
    {
        "question" : "Куруківська угода",
        "options": "1620 р.,1621 р.,1625 р.,1632 р.",
        "answer": "1625 р."
    },
    {
        "question" : "«Пункти для заспокоєння руського народу», утворення Києво-Могилянської колегії",
        "options": "1620 р.,1621 р.,1625 р.,1632 р.",
        "answer": "1632 р."
    },
    {
        "question" : "Які події відбувалися у 1637 - 1638 рр. ?",
        "options": "доба героїчних походів козацтва (морські походи козацтва),відновлення церковної православної ієрархії,козацькі повстання під проводом К. Косинського та С. Наливайка,повтання під проводом П. Павлюка Я. Острянина та Д. Гуні",
        "answer": "повтання під проводом П. Павлюка Я. Острянина та Д. Гуні"
    },
    {
        "question" : "Жовтоводська, Корсунська та Пилявецька битви відбулися",
        "options": "1647 р.,1648 р.,1649 р.,1652 р.",
        "answer": "1648 р."
    },
    {
        "question" : "Зборівська битва. Зборівський договір",
        "options": "1647 р.,1648 р.,1649 р.,1652 р.",
        "answer": "1649 р."
    },
    {
        "question" : "Берестецька битва. Укладення Білоцерківського договору",
        "options": "1651 р.,1648 р.,1649 р.,1652 р.",
        "answer": "1651 р."
    },
    {
        "question" : "Батозька битва",
        "options": "1651 р.,1648 р.,1649 р.,1652 р.",
        "answer": "1652 р."
    },
    {
        "question" : "Жванецька облога",
        "options": "1651 р.,1653 р.,1649 р.,1652 р.",
        "answer": "1653 р."
    },
    {
        "question" : "Переяславська рада, українсько-московський договір («Березневі статті»)",
        "options": "1651 р.,1653 р.,1654 р.,1652 р.",
        "answer": "1654 р."
    },
    {
        "question" : "Московсько-польське Віленське перемир’я",
        "options": "1656 р.,1653 р.,1654 р.,1652 р.",
        "answer": "1656 р."
    },
    {
        "question" : "Гадяцький договір",
        "options": "1656 р.,1658 р.,1659 р.,1667 р.",
        "answer": "1658 р."
    },
    {
        "question" : "Конотопська битва",
        "options": "1656 р.,1658 р.,1659 р.,1667 р.",
        "answer": "1659 р."
    },
    {
        "question" : "Андрусівське перемир’я",
        "options": "1656 р.,1658 р.,1659 р.,1667 р.",
        "answer": "1667 р."
    },
    {
        "question" : "Корсунська угода, визнання Правобережною Гетьманщиною протекторату Османської імперії",
        "options": "1667 р.,1669 р.,1681 р.,1686 р.",
        "answer": "1669 р."
    },
    {
        "question" : "Бахчисарайський мирний договір",
        "options": "1667 р.,1669 р.,1681 р.,1686 р.",
        "answer": "1681 р."
    },
    {
        "question" : "«Вічний мир» між Московським царством і Річчю Посполитою",
        "options": "1667 р.,1669 р.,1681 р.,1686 р.",
        "answer": "1686 р."
    },
    {
        "question" : "Період 1734 - 1750 рр.",
        "options": "«правління Гетьманського уряду»,ліквідація особистої залежності селян в Австрійській імперії,ліквідація козацтва на Правобережній Україні,закріпачення селян Лівобережної та Слобідської України",
        "answer": "«правління Гетьманського уряду»"
    },
    {
        "question" : "Період 1702 - 1704 рр.",
        "options": "повстання під проводом С. Палія,«правління Гетьманського уряду»,ліквідація особистої залежності селян в Австрійській імперії,ліквідація козацтва на Правобережній Україні",
        "answer": "повстання під проводом С. Палія"
    },
    {
        "question" : "Українсько-шведський союз, зруйнування Батурина",
        "options": "1708 р.,1709 р,1710 р.,1713 р.",
        "answer": "1708 р."
    },
    {
        "question" : "Зруйнування російськими військами Чортомлицької Січі; Полтавська битва",
        "options": "1708 р.,1709 р.,1710 р.,1713 р.",
        "answer": "1709 р."
    },
    {
        "question" : "Конституція Пилипа Орлика",
        "options": "1708 р.,1709 р.,1710 р.,1713 р.",
        "answer": "1710 р."
    },
    {
        "question" : "Ліквідація козацтва на Правобережній Україні",
        "options": "1708 р.,1709 р.,1710 р.,1713 р.",
        "answer": "1713 р."
    },
    {
        "question" : "Заснування Нової (Підпільненської) Січі",
        "options": "1713 р.,1734 р.,1764 р.,1725 р.",
        "answer": "1734 р."
    },
    {
        "question" : "Остаточна ліквідація гетьманства",
        "options": "1713 р.,1734 р.,1764 р.,1725 р.",
        "answer": "1764 р."
    },
    {
        "question" : "Коліївщина",
        "options": "1734 р.,1764 р.,1725 р.,1768 р.",
        "answer": "1768 р."
    },
    {
        "question" : "Які події відбувалися 1768 - 1774, 1787 - 1791 рр.?",
        "options": "російсько-турецькі війни,поділи Речі Посполитої,закріпачення селян Лівобережної та Слобідської України, повстання Чернігівського полку",
        "answer": "російсько-турецькі війни"
    },
    {
        "question" : "Які події відбувалися 1772, 1793, 1795 рр.?",
        "options": "російсько-турецькі війни,поділи Речі Посполитої,закріпачення селян Лівобережної та Слобідської України,повстання Чернігівського полку",
        "answer": "поділи Речі Посполитої"
    },
    {
        "question" : "Остаточна ліквідація Запорозької Січі",
        "options": "1775 р.,1783 р.,1798 р.,1805 р.",
        "answer": "1775 р."
    },
    {
        "question" : "Які події відбувалися 1780 - 1782 рр.?",
        "options": "російсько-турецькі війни,ліквідація особистої залежності селян в Австрійській імперії,закріпачення селян Лівобережної та Слобідської України,повстання Чернігівського полку",
        "answer": "ліквідація особистої залежності селян в Австрійській імперії"
    },
    {
        "question" : "Закріпачення селян Лівобережної та Слобідської України",
        "options": "1775 р.,1783 р.,1798 р.,1805 р.",
        "answer": "1783 р."
    },
    {
        "question" : "Підкорення Російською імперією Кримського ханства",
        "options": "1775 р.,1783 р.,1798 р.,1805 р.",
        "answer": "1783 р."
    },
    {
        "question" : "Вихід друком «Енеїди» Івана Котляревського",
        "options": "1775 р.,1783 р.,1798 р.,1805 р.",
        "answer": "1798 р."
    },
    {
        "question" : "Відкриття університету в Харкові",
        "options": "1775 р.,1783 р.,1798 р.,1805 р.",
        "answer": "1805 р."
    },
    {
        "question" : "Які події відбувалися 1806 - 1812, 1828 - 1829 рр.?",
        "options": "російсько-турецькі війни,ліквідація особистої залежності селян в Австрійській імперії,закріпачення селян Лівобережної та Слобідської України,повстання Чернігівського полку",
        "answer": "російсько-турецькі війни"
    },
    {
        "question" : "Створення освітнього товариства галицьких греко-католицьких священиків",
        "options": "1805 р.,1816 р.,1828 р.,1834 р.",
        "answer": "1816 р."
    },
    {
        "question" : "Ліквідація Задунайської Січі",
        "options": "1805 р.,1816 р.,1828 р.,1834 р.",
        "answer": "1828 р."
    },
    {
        "question" : "Повстання Чернігівського полку",
        "options": "1806 - 1812 1828 - 1829 рр.,грудень 1825 - січень 1826 рр.,1830 - 1831 рр.,1833 - 1837 рр.",
        "answer": "грудень 1825 - січень 1826 рр."
    },
    {
        "question" : "Польське визвольне повстання",
        "options": "1806 - 1812 1828 - 1829 рр.,грудень 1825 - січень 1826 рр.,1830 - 1831 рр.,1833 - 1837 рр.",
        "answer": "1830 - 1831 рр."
    },
    {
        "question" : "Діяльність «Руської трійці»",
        "options": "1806 - 1812 1828 - 1829 рр.,грудень 1825 - січень 1826 рр.,1830 - 1831 рр.,1833 - 1837 рр.",
        "answer": "1833 - 1837 рр."
    },
    {
        "question" : "Відкриття університету в Києві",
        "options": "1805 р.,1816 р.,1828 р.,1834 р.",
        "answer": "1834 р."
    },
    {
        "question" : "Ліквідація царською владою греко-католицької церкви на Правобережжі",
        "options": "1828 р.,1834 р.,1839 р.,1840 р.",
        "answer": "1839 р."
    },
    {
        "question" : "Перше видання «Кобзаря» Т.Шевченка",
        "options": "1848 р.,1834 р.,1839 р.,1840 р.",
        "answer": "1840 р."
    },
    {
        "question" : "Діяльність Кирило-Мефодіївського братства",
        "options": "1846 -1847 рр.,1830-1831 рр.,1833 - 1837 рр.,1863-1864 рр.",
        "answer": "1846 -1847 рр."
    },
    {
        "question" : "Скасування панщини в Галичині; видання першої україномовної газети «Зоря Галицька»",
        "options": "1848 р.,1834 р.,1839 р.,1840 р.",
        "answer": "1848 р."
    },{
        "question" : "Діяльність Головної руської ради (ГРУ)",
        "options": "1848 - 1851 рр.,1853 - 1856 рр.,1860 - 1870 рр.,1863 - 1864 рр.",
        "answer": "1848 - 1851 рр."
    },
    {
        "question" : "Кримська війна",
        "options": "1848 - 1851 рр.,1853 - 1856 рр.,1860 - 1870 рр.,1863 - 1864 рр.",
        "answer": "1853 - 1856 рр."
    },
    {
        "question" : "Царський маніфест про скасування кріпосного права в Російській імперії",
        "options": "19 лютого 1861 р.,1863 р.,1865 р.,1868 р.",
        "answer": "19 лютого 1861 р."
    },
    {
        "question" : "«Великі реформи» в Російській імперії",
        "options": "1860 - 1870-х рр.,1853 - 1856 рр.,1860 - 1870 рр.,1863 - 1864 рр.",
        "answer": ""
    },
    {
        "question" : "Валуєвський циркуляр",
        "options": "19 лютого 1861 р.,1863 р.,1865 р.,1868 р.",
        "answer": "1863 р."
    },
    {
        "question" : "Польське національно-визвольне повстання",
        "options": "1860 - 1870-х рр.,1853 - 1856 рр.,1860 - 1870 рр.,1863 - 1864 рр.",
        "answer": "1863 - 1864 рр."
    },
    {
        "question" : "Відкриття Новоросійського університету в Одесі",
        "options": "1861 р.,1863 р.,1865 р.,1868 р.",
        "answer": "1865 р."
    },
    {
        "question" : "Створення у Львові товариства «Просвіта»",
        "options": "1865 р.,1868 р.,1873 р.,1875 р.",
        "answer": "1868 р."
    },
    {
        "question" : "Створення у Львові Літературного товариства ім. Т. Шевченка (від 1892 р. - Наукового товариства ім. Т. Шевченка)",
        "options": "1865 р.,1868 р.,1873 р.,1875 р.",
        "answer": "1873 р."
    },
    {
        "question" : "1873 - 1876 рр. - це ...",
        "options": "діяльність «Південно-Західного відділу Російського географічного товариства»,перша революція в Російській імперії,польське національно визвольне повстання,«Справа Бейліса»",
        "answer": "діяльність «Південно-Західного відділу Російського географічного товариства»"
    },
    {
        "question" : "Відкриття Чернівецького університету",
        "options": "1865 р.,1868 р.,1873 р.,1875 р.",
        "answer": "1875 р."
    },
    {
        "question" : "Емський указ російського імператора Олександра ІІ",
        "options": "1873 р.,1875 р.,1876 р.,1880 р.",
        "answer": "1876 р."
    },
    {
        "question" : "Створення Русько-української радикальної партії",
        "options": "1890 р.,1899 р.,1900 р.,1908 р.",
        "answer": "1890 р."
    },
    {
        "question" : "Створення Української Національно-демократичної партії та Української соціал-демократичної партії",
        "options": "1890 р.,1899 р.,1900 р.,1908 р.",
        "answer": "1899 р."
    },
    {
        "question" : "1905 - 1907 рр. - це ...",
        "options": "діяльність «Південно-Західного відділу Російського географічного товариства»,перша революція в Російській імперії,польське національно визвольне повстання,«Справа Бейліса»",
        "answer": "перша революція в Російській імперії"
    },
    {
        "question" : "Утворення Революційної української партії (РУП), першої політичної партії Наддніпрянської України",
        "options": "1890 р.,1899 р.,1900 р.,1908 р.",
        "answer": "1900 р."
    },
    {
        "question" : "Створення Товариства українських поступовців (ТУП)",
        "options": "1890 р.,1899 р.,1900 р.,1908 р.",
        "answer": "1908 р."
    },
    {
        "question" : "1911 - 1913 рр. - це ...",
        "options": "діяльність «Південно-Західного відділу Російського географічного товариства»,перша революція в Російській імперії,польське національно визвольне повстання,«Справа Бейліса»",
        "answer": "«Справа Бейліса»"
    },
    {
        "question" : "Обрання А.Шептицького митрополитом грекокатолицької церкви",
        "options": "1905 р.,1899 р.,1900 р.,1908 р.",
        "answer": "1900 р."
    },
    {
        "question" : "Створення першої в Наддніпрянській Україні «Просвіти»",
        "options": "1905 р.,1899 р.,1900 р.,1908 р.",
        "answer": "1905 р."
    },
    {
        "question" : "Впровадження в Австро-Угорській імперії загального виборчого права для чоловіків",
        "options": "1905 р.,1899 р.,1907 р.,1908 р.",
        "answer": "1907 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Головної української ради, формування легіону Українських січових стрільців (УСС), створення Союзу визволення України",
        "options": "серпень 1914 р.,вересень 1915 р.,червень 1916 р.,березень 1917 р.",
        "answer": "серпень 1914 р."
    },
    {
        "question" : "Галицька битва",
        "options": "1914 р.,1915 р.,1916 р.,1917 р.",
        "answer": "1914 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Загальної української ради",
        "options": "1914 р.,1915 р.,1916 р.,1917 р.",
        "answer": "1915 р."
    },
    {
        "question" : "Брусиловський прорив",
        "options": "1914 р.,1915 р.,1916 р.,1917 р.",
        "answer": "1916 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Української Центральної Ради",
        "options": "березень 1917 р.,квітень 1917 р.,червень 1917 р.,липень 1917 р.",
        "answer": "березень 1917 р."
    },
    {
        "question" : "Всеукраїнський Національний конгрес",
        "options": "березень 1917 р.,квітень 1917 р.,червень 1917 р.,липень 1917 р.",
        "answer": "квітень 1917 р."
    },
    {
        "question" : "Перший Універсал Центральної Ради",
        "options": "червень 1917 р.,липень 1917 р.,листопад 1917 р.,9 (22) січня 1918 р.",
        "answer": "червень 1917 р."
    },
    {
        "question" : "Другий Універсал Центральної Ради",
        "options": "червень 1917 р.,липень 1917 р.,листопад 1917 р.,9 (22) січня 1918 р.",
        "answer": "липень 1917 р."
    },
    {
        "question" : "Третій Універсал Центральної Ради, проголошення УНР",
        "options": "червень 1917 р.,липень 1917 р.,листопад 1917 р.,9 (22) січня 1918 р.",
        "answer": "листопад 1917 р."
    },
    {
        "question" : "Четвертий Універсал Центральної Ради, проголошення незалежності УНР",
        "options": "червень 1917 р.,липень 1917 р.,листопад 1917 р.,9 (22) січня 1918 р.",
        "answer": "9 (22) січня 1918 р."
    },
    {
        "question" : "Бій біля станції Крути",
        "options": "червень 1917 р.,липень 1917 р.,листопад 1917 р.,січень 1918 р.",
        "answer": "січень 1918 р."
    },
    {
        "question" : "Берестейський мирний договір між УНР та державами Четверного союзу",
        "options": "червень 1917 р.,липень 1917 р.,листопад 1917 р.,січень (лютий) 1918 р.",
        "answer": "січень (лютий) 1918 р."
    },
    {
        "question" : "Українсько-польська війна",
        "options": "1917 - 1918 рр.,1918 - 1922 рр.,1919 - 1921 рр.,1918 - 1919 рр.",
        "answer": "1918 - 1919 рр."
    },
    {
        "question" : "Холодноярська республіка",
        "options": "1917 - 1918 рр.,1918 - 1922 рр.,1919 - 1921 рр.,1918 - 1919 рр.",
        "answer": "1918 - 1922 рр."
    },
    {
        "question" : "Державний переворот і прихід до влади П. Скоропадського",
        "options": "29 квітня 1918 р.,1 листопада 1918 р.,13 листопада 1918 р.,14 листопада 1918 р.",
        "answer": "29 квітня 1918 р."
    },
    {
        "question" : "«Листопадовий зрив» у Львові",
        "options": "29 квітня 1918 р.,1 листопада 1918 р.,13 листопада 1918 р.,14 листопада 1918 р.",
        "answer": "1 листопада 1918 р."
    },
    {
        "question" : "Проголошення Західноукраїнської Народної Республіки (ЗУНР)",
        "options": "29 квітня 1918 р.,1 листопада 1918 р.,13 листопада 1918 р.,14 листопада 1918 р.",
        "answer": "13 листопада 1918 р."
    },
    {
        "question" : "Заснування Української академії наук (УАН)",
        "options": "29 квітня 1918 р.,1 листопада 1918 р.,13 листопада 1918 р.,листопад 1918 р.",
        "answer": "листопад 1918 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Директорії",
        "options": "29 квітня 1918 р.,1 листопада 1918 р.,13 листопада 1918 р.,14 листопада 1918 р.",
        "answer": "14 листопада 1918 р."
    },
    {
        "question" : "Проголошення Акта злуки УНР та ЗУНР",
        "options": "13 листопада 1918 р.,14 листопада 1918 р.,22 січня 1919 р.,квітень 1920 р.",
        "answer": "22 січня 1919 р."
    },
    {
        "question" : "Грудень 1919 - травень 1920",
        "options": "заснування Української академії наук (УАН),перший «Зимовий похід» військ УНР,Другий «Зимовий похід» армії УНР,масовий голод в Україні",
        "answer": "перший «Зимовий похід» військ УНР"
    },
    {
        "question" : "Перша Конституція УСРР",
        "options": "1918 р.,1919 р.,1920 р.,1921 р.",
        "answer": "1919 р."
    },
    {
        "question" : "Варшавська Угода",
        "options": "квітень 1920 р.,березень 1921 р.,листопад 1921 р.,1922 р.",
        "answer": "квітень 1920 р."
    },
    {
        "question" : "Ризький мирний договір",
        "options": "квітень 1920 р.,березень 1921 р.,листопад 1921 р.,1922 р.",
        "answer": "березень 1921 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Української автокефальної православної церкви (УАПЦ)",
        "options": "1921 р.,1922 р.,1923 р.,1925 р.",
        "answer": "1921 р."
    },
    {
        "question" : "Другий «Зимовий похід» армії УНР",
        "options": "квітень 1920 р.,березень 1921 р.,листопад 1921 р.,1922 р.",
        "answer": "листопад 1921 р."
    },
    {
        "question" : "1921 - 1923 рр. - ...",
        "options": "масовий голод в Україні,другий «Зимовий похід» армії УНР,судовий процес у «Шахтинській справі»,початок політики коренізації/українізації в УСРР",
        "answer": "масовий голод в Україні"
    },
    {
        "question" : "Входження УСРР до складу СРСР",
        "options": "1921 р.,1922 р.,1923 р.,1925 р.",
        "answer": "1922 р."
    },
    {
        "question" : "Початок політики коренізації/українізації в УСРР",
        "options": "1921 р.,1922 р.,1923 р.,1925 р.",
        "answer": "1923 р."
    },
    {
        "question" : "Проголошення курсу на індустріалізацію",
        "options": "1921 р.,1922 р.,1923 р.,1925 р.",
        "answer": "1925 р."
    },
    {
        "question" : "Перша п’ятирічка",
        "options": "1928/1929-1932 рр.,1923 - 1928 рр.,1932 - 1937 рр.,1937 - 1942 рр.",
        "answer": "1928/1929-1932 рр."
    },
    {
        "question" : "Судовий процес у «Шахтинській справі»",
        "options": "1928 р.,1929 р.,1930 р.,1934 р.",
        "answer": "1928 р."
    },
    {
        "question" : "Початок насильницької колективізації",
        "options": "1928 р.,1929 р.,1930 р.,1934 р.",
        "answer": "1929 р."
    },
    {
        "question" : "Судовий процес у справі «Спілки визволення України»",
        "options": "1928 р.,1929 р.,1930 р.,1934 р.",
        "answer": "1930 р."
    },
    {
        "question" : "Перенесення столиці УСРР з Харкова до Києва",
        "options": "1928 р.,1929 р.,1930 р.,1934 р.",
        "answer": "1934 р."
    },
    {
        "question" : "1932 - 1933 рр. - ...",
        "options": "Голодомор в Україні,«Великий терор»,Судовий процес у справі «Спілки визволення України»,Судовий процес у «Шахтинській справі»",
        "answer": "Голодомор в Україні"
    },
    {
        "question" : "Ухвалення Конституції УРСР;",
        "options": "1937 р.,1929 р.,1930 р.,1934 р.",
        "answer": "1937 р."
    },
    {
        "question" : "1937 - 1938 рр. - ...",
        "options": "Голодомор в Україні,«Великий терор»,Судовий процес у справі «Спілки визволення України»,Судовий процес у «Шахтинській справі»",
        "answer": "«Великий терор»"
    },
    {
        "question" : "Підписання Бессарабського протоколу, визнання країнами Антанти входження Бессарабії до складу Румунії",
        "options": "1920 р.,1923 р.,1925 р.,1929 р.",
        "answer": "1920 р."
    },
    {
        "question" : "Визнання країнами Антанти входження Східної Галичини до складу Польщі; саморозпуск уряду ЗУНР",
        "options": "1920 р.,1923 р.,1925 р.,1929 р.",
        "answer": "1923 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Українського національнодемократичного об’єднання (УНДО)",
        "options": "1920 р.,1923 р.,1925 р.,1929 р.",
        "answer": "1925 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення ОУН",
        "options": "1920 р.,1923 р.,1925 р.,1929 р.",
        "answer": "1929 р."
    },
    {
        "question" : "Проведення польською владою акції «пацифікації»",
        "options": "1929 р.,1930 р.,1938 р.,15 березня 1939 р.",
        "answer": "1930 р."
    },
    {
        "question" : "Надання автономії Підкарпатській Русі у складі ЧехоСловаччини",
        "options": "1929 р.,1930 р.,1938 р.,15 березня 1939 р.",
        "answer": "1938 р."
    },
    {
        "question" : "Проголошення незалежності Карпатської України",
        "options": "1929 р.,1930 р.,1938 р.,15 березня 1939 р.",
        "answer": "15 березня 1939 р."
    },
    {
        "question" : "Радянсько-німецький пакт про ненапад («пакт Молотова-Ріббентропа»)",
        "options": "23 серпня 1939 р.,1 вересня 1939 р.,17 вересня 1939 р.,червень 1940 р.",
        "answer": "23 серпня 1939 р."
    },
    {
        "question" : "Початок Другої світової війни",
        "options": "23 серпня 1939 р.,1 вересня 1939 р.,17 вересня 1939 р.,червень 1940 р.",
        "answer": "1 вересня 1939 р."
    },
    {
        "question" : "Вторгнення Червоної армії на територію Західної України",
        "options": "23 серпня 1939 р.,1 вересня 1939 р.,17 вересня 1939 р.,червень 1940 р.",
        "answer": "17 вересня 1939 р."
    },
    {
        "question" : "Вторгнення Червоної армії на територію Бессарабії та Північної Буковини",
        "options": "23 серпня 1939 р.,1 вересня 1939 р.,17 вересня 1939 р.,червень 1940 р.",
        "answer": "червень 1940 р."
    },
    {
        "question" : "Напад Німеччини на СРСР",
        "options": "22 червня 1941 р.,30 червня 1941 р.,14 жовтня 1942 р.,грудень 1942 р.",
        "answer": "22 червня 1941 р."
    },
    {
        "question" : "Проголошення Акта відновлення Української Держави",
        "options": "22 червня 1941 р.,30 червня 1941 р.,14 жовтня 1942 р.,грудень 1942 р.",
        "answer": "30 червня 1941 р."
    },
    {
        "question" : "Створення Української повстанської армії (УПА)",
        "options": "22 червня 1941 р.,30 червня 1941 р.,14 жовтня 1942 р.,грудень 1942 р.",
        "answer": "14 жовтня 1942 р."
    },
    {
        "question" : "Початок вигнання нацистських загарбників з України",
        "options": "22 червня 1941 р.,30 червня 1941 р.,14 жовтня 1942 р.,грудень 1942 р.",
        "answer": "грудень 1942 р."
    },{
        "question" : "Визволення Києва від нацистських окупантів",
        "options": "6 листопада 1943 р.,січень - лютий 1944 р.,28 жовтня 1944 р.,9 травня 1945 р.",
        "answer": "6 листопада 1943 р."
    },
    {
        "question" : "Корсунь-Шевченківська наступальна операція",
        "options": "6 листопада 1943 р.,січень - лютий 1944 р.,28 жовтня 1944 р.,9 травня 1945 р.",
        "answer": "січень - лютий 1944 р."
    },
    {
        "question" : "Завершення вигнання нацистських окупантів зі всієї території України",
        "options": "6 листопада 1943 р.,січень - лютий 1944 р.,28 жовтня 1944 р.,9 травня 1945 р.",
        "answer": "28 жовтня 1944 р."
    },
    {
        "question" : "День Перемоги над нацизмом у Другій світовій війні",
        "options": "6 листопада 1943 р.,січень - лютий 1944 р.,28 жовтня 1944 р.,9 травня 1945 р.",
        "answer": "9 травня 1945 р."
    },{
        "question" : "Завершення Другої світової війни",
        "options": "2 вересня 1945 р.,квітень 1945 р.,березень 1946 р.,1951 р.",
        "answer": "2 вересня 1945 р."
    },
    {
        "question" : "Україна стає співзасновницею ООН",
        "options": "2 вересня 1945 р.,квітень 1945 р.,березень 1946 р.,1951 р.",
        "answer": "квітень 1945 р."
    },
    {
        "question" : "«Саморозпуск»/ліквідація Української греко-католицької церкви (УГКЦ)",
        "options": "2 вересня 1945 р.,квітень 1945 р.,березень 1946 р.,1951 р.",
        "answer": "березень 1946 р."
    },
    {
        "question" : "Встановлення західного кордону УРСР",
        "options": "2 вересня 1945 р.,квітень 1945 р.,березень 1946 р.,1951 р.",
        "answer": "1951 р."
    },
    {
        "question" : "Входження Закарпаття до складу УРСР",
        "options": "1945 р.,березень 1946 р.,1951 р.,1956 р.",
        "answer": "1945 р."
    },
    {
        "question" : "Масовий голод в Україні",
        "options": "1946-1947 рр.,березень 1946 р.,1951 р.,1956 р.",
        "answer": "1946-1947 рр."
    },
    {
        "question" : "Проведення польською владою операції «Вісла»",
        "options": "1946-1947 рр.,березень 1946 р.,жовтень 1947 р.,квітень-липень 1947 р.",
        "answer": "квітень-липень 1947 р."
    },
    {
        "question" : "Проведення операції «Захід»",
        "options": "1946-1947 рр.,березень 1946 р.,жовтень 1947 р.,квітень-липень 1947 р.",
        "answer": "жовтень 1947 р."
    },
    {
        "question" : "1953-1954 рр. - ...",
        "options": "повстання політичних в’язнів в сталінських концтаборах. Ліквідація ГУТАБу,перша хвиля масових затримань діячів антирежимного руху,друга хвиля масових затримань діячівантирежимного руху,початок «перебудови»",
        "answer": "повстання політичних в’язнів в сталінських концтаборах. Ліквідація ГУТАБу"
    },
    {
        "question" : "Входження Кримської області до складу УРСР",
        "options": "лютий 1954 р.,1956 р.,1959 р.,1976 р.",
        "answer": "лютий 1954 р."
    },
    {
        "question" : "ХХ з’їзд КПРС; засудження культу особи",
        "options": "лютий 1954 р.,1956 р.,1959 р.,1976 р.",
        "answer": "1956 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Української робітничо-селянської спілки",
        "options": "лютий 1954 р.,1956 р.,1959 р.,1976 р.",
        "answer": "1959 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Клубу творчої молоді «Сучасник» у м.Київ",
        "options": "лютий 1954 р.,1956 р.,1959 р.,1976 р.",
        "answer": "1959 р."
    },
    {
        "question" : "Утворення Української громадської групи сприяння виконанню Гельсінських угод, Української Гельсінської групи (УГГ)",
        "options": "лютий 1954 р.,1956 р.,1959 р.,1976 р.",
        "answer": "1976 р."
    },
    {
        "question" : "1965 р. – ...",
        "options": "повстання політичних в’язнів в сталінських концтаборах. Ліквідація ГУТАБу,перша хвиля масових затримань діячів антирежимного руху,друга хвиля масових затримань діячівантирежимного руху,початок «перебудови»",
        "answer": "перша хвиля масових затримань діячів антирежимного руху"
    },
    {
        "question" : "1972 р. – ...",
        "options": "повстання політичних в’язнів в сталінських концтаборах. Ліквідація ГУТАБу,перша хвиля масових затримань діячів антирежимного руху,друга хвиля масових затримань діячівантирежимного руху,початок «перебудови»",
        "answer": "друга хвиля масових затримань діячівантирежимного руху"
    },
    {
        "question" : "Квітень 1985 р. – ...",
        "options": "повстання політичних в’язнів в сталінських концтаборах. Ліквідація ГУТАБу,перша хвиля масових затримань діячів антирежимного руху,друга хвиля масових затримань діячівантирежимного руху,початок «перебудови»",
        "answer": "початок «перебудови»"
    },
    {
        "question" : "1970 -1972 рр. – ...",
        "options": "повстання політичних в’язнів в сталінських концтаборах. Ліквідація ГУТАБу,перша хвиля масових затримань діячів антирежимного руху,друга хвиля масових затримань діячівантирежимного руху,видання самвидавного «Українського вісника»",
        "answer": "видання самвидавного «Українського вісника»"
    },
    {
        "question" : "Катастрофа на Чорнобильській АЕС",
        "options": "26 квітня 1986 р.,вересень 1989 р.,березень 1990 р.,16 липня 1990 р.",
        "answer": "26 квітня 1986 р."
    },
    {
        "question" : "Створення Народного руху України за перебудову",
        "options": "26 квітня 1986 р.,вересень 1989 р.,березень 1990 р.,16 липня 1990 р.",
        "answer": "вересень 1989 р."
    },
    {
        "question" : "Перші альтернативні вибори до Верховної Ради УРСР",
        "options": "26 квітня 1986 р.,вересень 1989 р.,березень 1990 р.,16 липня 1990 р.",
        "answer": "березень 1990 р."
    },
    {
        "question" : "Прийняття Верховною Радою Декларації про державний суверенітет України",
        "options": "26 квітня 1986 р.,вересень 1989 р.,березень 1990 р.,16 липня 1990 р.",
        "answer": "16 липня 1990 р."
    },
    {
        "question" : "«Революція на граніті»",
        "options": "жовтень 1990 р.,24 серпня 1991 р.,1 грудня 1991 р.,6 грудня 1991 р.",
        "answer": "жовтень 1990 р."
    },
    {
        "question" : "Ухвалення Верховною Радою УРСР Акта проголошення незалежності України",
        "options": "жовтень 1990 р.,24 серпня 1991 р.,1 грудня 1991 р.,6 грудня 1991 р.",
        "answer": "24 серпня 1991 р."
    },
    {
        "question" : "Всеукраїнський референдум і вибори Президента України. Обрання Президентом України Л.Кравчука",
        "options": "жовтень 1990 р.,24 серпня 1991 р.,1 грудня 1991 р.,6 грудня 1991 р.",
        "answer": "1 грудня 1991 р."
    },
    {
        "question" : "Заснування Збройних сил України",
        "options": "жовтень 1990 р.,24 серпня 1991 р.,1 грудня 1991 р.,6 грудня 1991 р.",
        "answer": "6 грудня 1991 р."
    },
    {
        "question" : "Обрання Л. Кучми Президентом України",
        "options": "липень 1994 р.,1995 р.,28 червня 1996 р.,вересень 1996 р.",
        "answer": "липень 1994 р."
    },
    {
        "question" : "Обрання України членом Ради Європи (РЄ)",
        "options": "липень 1994 р.,1995 р.,28 червня 1996 р.,вересень 1996 р.",
        "answer": "1995 р."
    },
    {
        "question" : "Ухвалення Конституції України",
        "options": "липень 1994 р.,1995 р.,28 червня 1996 р.,вересень 1996 р.",
        "answer": "28 червня 1996 р."
    },
    {
        "question" : "Запровадження національної грошової одиниці – гривні",
        "options": "липень 1994 р.,1995 р.,28 червня 1996 р.,вересень 1996 р.",
        "answer": "вересень 1996 р."
    },
    {
        "question" : "«Помаранчева революція», обрання Президентом України В. Ющенка",
        "options": "жовтень - грудень 2004 р.,2008 р.,листопад 2013 - лютий 2014 рр.,червень 2014 р.",
        "answer": "жовтень - грудень 2004 р."
    },
    {
        "question" : "Вступ України до Світової організації торгівлі (СОТ)",
        "options": "жовтень - грудень 2004 р.,2008 р.,листопад 2013 - лютий 2014 рр.,червень 2014 р.",
        "answer": "2008 р."
    },
    {
        "question" : "«Революція гідності»; повалення авторитарного режиму В.Януковича;",
        "options": "жовтень - грудень 2004 р.,2008 р.,листопад 2013 - лютий 2014 рр.,червень 2014 р.",
        "answer": "листопад 2013 - лютий 2014 рр."
    },
    {
        "question" : "Обрання П.Порошенка Президентом України",
        "options": "жовтень - грудень 2004 р.,2008 р.,листопад 2013 - лютий 2014 рр.,червень 2014 р.",
        "answer": "червень 2014 р."
    },
    {
        "question" : "Обрання В.Януковича Президентом України",
        "options": "вересень 2014 р./лютий 2015 р.,2014 р.,січень 2010 р.,червень 2014 р.",
        "answer": "січень 2010 р."
    },
    {
        "question" : "Підписання Україною Угоди про асоціацію з Європейським Союзом (ЄС)",
        "options": "вересень 2014 р./лютий 2015 р.,2014 р.,січень 2010 р.,червень 2014 р.",
        "answer": "2014 р."
    },
    {
        "question" : "Мінські угоди",
        "options": "вересень 2014 р./лютий 2015 р.,2014 р.,січень 2010 р.,червень 2014 р.",
        "answer": "вересень 2014 р./лютий 2015 р."
    }

]